(精簡version)DSE/JUPAS放榜小提示

坊間有好多假資訊
希望今次post做到一個護身符
俾大家求個安心

可以唔信個post
但千萬唔好信果啲電話hardsell嘅人
所謂講座係叫你俾錢報啲非本地學院課程
係EAPP入面未見過嘅學校
例如HKUX, UCHX, Cxmpxss cxllege, 林肯商XX等等
自己上網Search有關資訊
以前熱線三四年內已經接過不少電話問
通常放榜後就會打電話黎『關心』你
眼中其實只係為錢/佣金
真嘅放榜輔導組織
一般都係忙於聽電話(熱線義工經驗)
唔會得閒主動call人
更不可能hardsell人讀課程
冇咁多乜野隱世名校咁著數打電話益你
不要信0分都讀得/國際認可
係咁勁嘅學校就唔會電話hardsell你

DSE放榜然後不足一個月就到JUPAS放榜
JUPAS放榜係8月5日上午9時正
前路滿希望果類陳腔濫調就唔多說
最直接同最有效方法講返重點
留意清楚各項Deadline！！！！！
不論Conditional offer, 留位費, JUPAS改選日子

可以話忙但亦可以話唔忙
DSE放榜/JUPAS放榜要處理嘅事
A. 有冇需要appeal
B. 諗JUPAS改選
C. 確認confidential offer
D. 親身現場去報自資院校Degree/asso/hd/基礎文憑
E. 確認JUPAS offer
F. 交留位費/學費

做嘅野不外乎四樣：
試唔試Appeal
諗讀咩
去報咩
確認

簡單物件List：
(要親身去報院校的話)
a. 適量現金(報課程預一間要～$300報名費)
b. 八達通(搭車，同要知去邊)
c. 中四至中六校內成績表正副本&SLP
d. DSE成績正本加影印本
e. 相片數張(學生相, 即係日常用果種相)
f. 放榜指南(學校應該會派，我會放ebook version)

g. 衫褲(唔想著住校服Interview就拎後備衫褲/先返屋企換)

主要選擇方向
a. JUPAS課程
b. 自資院校degree
c. Asso/HD
d. 基礎文憑/毅進
e. 日校Repeat/自修retake
f. 就業/職業導向課程
g. 一邊讀課程一邊retake DSE

自己可能同屋企人傾下
自己想清楚方向
雖然都有可能會後悔/改變主意
盡量不要令自己後悔
冇話好定唔好
每人有不同興趣不同選擇
唔好信asso一定後門入到u
亦唔好信DSE下年retake一定高分
讓乜乜悔終生亦都係
要做決定同最後負責的人只有自己
自己要衡量自己情況而決定

多人係自資Degree/Asso/HD/水泡科/retake/repeat中比較
但好難講邊個一定較好
要視乎每人實際情況而定
每人有唔同選擇
可以同老師傾下
有需要可以打去各放榜熱線同人傾下
雙向交流好過單方面文字

DSE>20 較大機會入JUPAS各大學
DSE>15 有機會入JUPAS SSSDP課程
另外仲有JUPAS補選
課程太多而且每人Target不同唔講太多
都要睇自己嘅選擇
想唔想讀果樣野都好重要
放榜指南入面有好多課程睇
需要softcopy睇返上面條link
時間關係打多次link

--------------------------------------

1. 7月10號放榜及之後兩三日
學校考生係返自己學校拎DSE成績
至於幾點就睇返自己學校安排
通常都要你地著校服返學校
睇完成績後就開始要決定點做
A. 諗JUPAS改選
B. 確認EAPP confidential offer
C. 親身現場去報自資院校Degree/asso/hd/基礎文憑

如果之前係EAPP報咗名有condition offer
想讀而又meet到requirement
可以跟指示去確認返offer
JUPAS改選日子同時段
每人都會有唔同
老師可能都會同你地講
一般係JUPAS放榜後三日內
今年係星期四至六
留意返自己時段
有Interview嘅科可能就要放返前
就大dd機會入到
詳情要睇返佢Interview有無寫例如只in Band A

2. JUPAS排序
JUPAS係跟成績排位
但排序亦都需要理會
睇下過往收分嘅UQ, mean同LQ
高過UQ係幾安全但低過LQ就機會微
不過都要睇實際情況例如幾多位
搏唔搏同有幾搏都係自己揀
唔好後悔就得
留意有冇Interview
interview有冇限band A
有收到interview就努力爭取表現
然後就等8月5號上午9時放榜結果

……
要講的話真係太多字
我上面貼嘅放榜指南都夠基本應對
Appeal, 院校資料等都已經包括
真係唔打太長
有人問到我再答la
祝大家好運
真係有需要再留言問
或者ig, tg(同名)詳細問
時間ok下盡量答到都答嘅
唔好問我有咩課程推介
開post只係幫下人
冇任何野可以sell亦冇野可以宣傳
係你自己決定要讀啲咩
每人有唔同興趣
只要有心嘅話依家開始努力都唔怕
DSE分數的確唔係等於所有
搵自己方向更加重要
重點係唔好讀咗果啲冇認可嘅課程
讀咗就真係麻煩啲…

未訓又等緊放榜嘅人早啲訓la
朝早養足精神
加油💪💪💪💪💪💪💪💪💪💪

如果讀大學係為咗發達咁你都幾膚淺

個位數分有咩讀

有人唔做

愈讀得多就愈覺得自己無知
生命只有一次機會 認識多啲世界你話幾好
人死咗又帶唔走錢
大學有咁多機遇俾你去嘗試
識人又好 發展興趣又好 exchange又好 住hall拍拖又好 認識多啲自己又好

讀完yijin邊個話一定要做狗

自修生讀完中四冇讀未夠21

你id同你講嘅野都幾唔match👀
咁每人有唔同需要
可能有人想早啲做野
我唔會話讀書係must
做野會有做野好處
但亦有人真係想讀書同真係需要讀書

人際/圈子同增廣見聞係會有
但思維, 知識同技能
真係可能讀書先能得到

或者有人覺得讀書唔重要
讀書其實唔係真係讀一本書
讀書係一個學習知識過程嘅簡稱
唔係所有野實踐就可以
最明顯係科技
唔會拎d金屬搵火燒下就整到部電腦出黎
你住家用緊嘅電話亦都係
你應該唔會覺得你依家用緊果部智能電話係隨機組合而形成
唔讀過相關嘅野都唔會整得到
依啲知識都係由學習所得到(讀書)
有啲野中六讀完書出嚟真係做唔到
亂整會爆炸
就算真係自學去學寫電話app
自學依個過程其實都係「讀書」

可能有啲工作真係唔駛點讀書
但有啲工作的確需要學歷/技能
如果冇人讀書嘅話
科技野都唔存在
醫學都係建基於「讀書」
而且仲要讀好耐
未必每個人會選擇「讀書」
亦唔一定係對個個人都好有用
但真係唔能夠否定「讀書」作用

讀書出黎選擇唔多，唔讀書選擇更少

報讀非本地高等及專業教育課程前，注意該課程是否經已辦理註冊或豁免註冊及相應的資歷架構級別。切勿一次繳交全部學費。要索取並保留學費收據。如有疑問，請到教育局網站查詢。

教育局關心您。

依類case就會比較麻煩
一般VTC基礎文憑同毅進都要中六學歷/21歲
DSE分數就取代唔到中六學歷
所以條件上睇依刻係報唔到依兩樣

VTC會有職專文憑/職專文憑/文憑比中三離校生
不過幾專同可能要讀三年
要睇下有冇你興趣同想講嘅野
其他學校都有部份有文憑課程讀
有部份唔駛中六學歷
但可能要例如DSE五科達6分(中英文要1)
你可以睇下符唔符合到
下面係學友社放榜指南2019第二冊相關部份
詳細你可以再係睇下

聽朝先放榜
如果你DSE成績只係差少少
亦可以考慮努力下年再retake DSE

6分 好彩中英都有1